\documentclass[a4paper,french]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[margin=2cm]{geometry}

\title{Projet Programmation 2 -- Rapport de la partie 2}
\author{\textsc{Daby-Seesaram} Arnaud, \textsc{Villani} Neven}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\section{Diversification}

\subsection{Objets}
Dans la première version du projet, nous disposions de deux types d'objets non
exclusifs : des objets mouvants, lesquels peuvent agir sans être ramassés et se
déplaçant de manière rectiligne et des objets statiques, lesquels doivent être
ramassés par des organismes pour être utilisés.

Dans cette seconde partie a été introduite une nouvelle famille d'objets
indépendante des deux premières : la famille des artefacts.
Un artefact peut apparaître lorsqu'un item meurt. Plus le temps passe dans la
partie, moins la probabilité de matérialisation d'artefact est grande.

Un artefact est un objet statique dont la fonction première est de modifier les
items environnant à l'aide des actions suivantes :
\begin{itemize}
\item
incrémenter par un le niveau d'un item
\item
décrémenter par un le niveau d'un item
\item
imposer un niveau à un item.
\item
multiplier par deux le niveau d'un item
\item
diviser par deux le niveau d'un item
\item
ne rien faire (artefact passif)
\end{itemize}

Ces actions sont effectuées sur tous les items, portés ou non se trouvant dans
un cercle autour de l'artefact.

Notons qu'il est ainsi possible d'obtenir des items de niveau très élevé. Pour
autant, cela ne pose pas de problème car un item possédant un grand pouvoir
demande de grands sacrifices pour qu'un porteur puisse l'utiliser (si l'item
agit sur la santé, l'organisme pourrait mourir instantanément pour vouloir
utiliser l'item).

\medskip

Il existe au sein des artefacts, pour tous les comportements ci-dessus cinq
familles: les artefacts meurtriers, qui tuent les organismes les approchant,
les artefacts forçant l'utilisation d'un item, quels que soient les risques
encourus par l'organisme, les artefacts proposant à chaque porteur d'item
d'utiliser ses items et les artefacts forçant tout porteur d'item à déposer ses
items, ce qui empêche dès lors le joueur de récolter ces items dans sont
inventaire.
\medskip

Les artefacts ne sont pas visibles sur la carte, de manière volontaire, pour en
faire une menace fantôme. Le joueur contrôlant un grand nombre de virus, et
pouvant observer les virus doit donc déduire de ce qu'il voit ou apparaissent
les artefacts et de quel genre d'artefact il s'agit pour déterminer sa
stratégie.



\subsection{Entit\'es}
% quelques ennemis ajoutés
% rappeler qu'une partie de nos objets ont un comportement presque aussi complexe que des organismes
% rappeler qu'on a déjà de multiples entités de différents comportements (hostile (white cell), bénéfique (virus), neutre (wall cell), fuyard (red cell))

\subsection{Interactions}
% types d'interactions entre éléments
% -> artefact sur items et organismes
% -> items spatiaux sur organismes
% -> organismes sur organismes
% actions du joueur
% -> contrôle plus fin sur les organismes (behavior give/keep, selection)
Le joueur pouvait à l'issu de la partie 1 contrôler une sélection de virus, afin
de leur attribuer une autre cible que le pointeur. Il est à présent possible de
d'effectuer plusieurs sélections distinctes, et de leur donner des noms. Il
existe par défaut une sélection \texttt\_. Il est possible de redéfinir une
sélection en sélectionnant à l'écran des zones, de détruire des sélections,
d'afficher une sélection, de lister les sélections, de sélectionner tous les
organismes dans une sélection\footnote{Notons qu'un organisme peut se trouver
dans un nombre arbitraire de sélections.} et de récupérer tous les items des
virus d'une sélection pour le remettre à l'inventaire du joueur.
% -> sacrifice des items

\section{Niveaux et objectifs}
% multiples niveaux
% difficulté croissante
% sacrifice stratégique pour faciliter la suite
% retour arrière
% objectifs divers

\section{Syst\`eme de sauvegarde}
% niveau débloqué + inventaire + stats

\end{document}

